中國間諜滲透太多法國剛敲響反擊鐘聲

法國多家報紙報道中國間諜滲透法國呈越來越嚴重事態，涉及領域政治軍事，經濟金融，科技與工業研究。法國媒體揭露中國滲透外國的所屬特工多達20萬，而法國的所屬間諜特工人員只有10000人，不成比例。法國越來越認識到中國間諜行為危害法國安全，敲響反擊警鐘。

據法國費加羅報消息，情報單位示警，近年中國情報人員在職業人脈、商務相關社群網站上「有規模地運作」，以刺探秘密為目的，意圖滲透到行政部門、權力圈和法國大企業內。

費加羅報的獨家專題系列報導表示，法國對外安全總局（DGSE）和國內情報總局（
DGSI）曠日費時蒐集足夠資訊，判斷至少4000名公務機關的主管和員工、戰略企業合作夥伴及意見領袖圈子裡的紅人，曾在領英（LinkedIn）或Viadeo等商務社群網站上被使用假身分的中國情報人員搭上。

費加羅報舉例，37歲的契約主管茱莉（Julie）任職於經濟部轄下單位，一名叫做蕭恩（Shawn）的男子透過領英網站聯繫她，檔案顯示這名男子替一家專門「獵人頭」的策略顧問公司工作。

蕭恩提出一份很吸引人的合作邀約，茱莉同意前往中國與蕭恩會面，並跟著他到一個觀光客很多的東南亞地區「工作」，兩人第一次見面談了兩小時後，就一起造訪小島，度過4天。

在另一起案例中，國際志工夏勒（Charles）在法國駐亞洲某地的大使館工作，3個月內，幾家中國的聘僱公司和智庫找上他，所有邀約訊息都寫得很相似。

這些邀約訊息大力稱讚夏勒，提議以300美元到500美元價格請他撰寫有關法中關係的粗略報告，雖然有些資料在網路上查得到，但對方要的是把夏勒推入一個錯綜複雜的情境里；後來夏勒考上公務員，在完全被牽連之前停止配合。

費加羅報的報道說，這些真實案例只是中國在法國運作的間諜行動冰山一角，目的是大規模掠奪國家內部和經濟財產的敏感資料。

中央社說，根據費加羅報取得的消息，相關行動由中國國家安全部領導，國安部有將近20萬名工作人員，而法國對外安全總局和國內情報總局分別僅有約6000人和4000人。

他們的目標通常是極具潛力的法國年輕主管，或專攻國防、外交的政治經濟領域專家等；報導引述不具名相關人士說法表示，所有與戰略影響力和敏感領域相關的單位都可能被盯上，像是醫療衛生、資訊、核能、納米科技和電訊等單位。

法國費加羅報還提到，有時一個目標會被10多個假用戶找上，但手法不太細緻，例如照片冒用名人肖像或簽名不一致。

當「獵物」在領英等網站上鉤，雙方溝通會轉移到其他通訊軟體，獵物會以招待形式受邀前往中國參加某個研討會或工作會議，然後可能當場被中國國家安全部官員「僱用」。

根據報道，此時，這個獵物可能已有一些照片、金融轉帳紀錄、甚至是與中國間諜單位合作的證據被當作把柄，或已洩露一些敏感資訊，因此被要挾勉為其難配合。

當「獵物」在領英等網站上鉤，雙方溝通會轉移到其他通訊軟體，獵物會以招待形式受邀前往中國參加某個研討會或工作會議，然後可能當場被中國國家安全部官員「僱用」。

根據報道，此時，這個獵物可能已有一些照片、金融轉帳紀錄、甚至是與中國間諜單位合作的證據被當作把柄，或已洩露一些敏感資訊，因此被要挾勉為其難配合。

據費加羅報表示，有些被吸收的法國人甚至被唆使去參加行政考試，以便滲透到法國各部會和情報機構。

報道說，有些人可以及時警覺到這是個騙局，但法國情報單位判斷，也有「數百個目標已進入受到相當牽連的階段」。

另一篇系列報道則提到，中國間諜除了在網路上「釣人」，還有偷竊、複製器材等手段。

例如，有一名中國學者受邀到法國某研究實驗室工作一年，她在某個實驗室關閉的周末，利用通行證進入管制區，過一段時間，實驗室主管就發現研究兩年的創新器材不見了。

類似的司法案例不只一件，還有領取中國政府獎學金的學生在另一所法國實驗室工作，因事涉敏感，他能通行的區域不多，竟拿其他中國人的通行證進入管制區，使用與他所學無關的高科技設備。

該報的報道說，法國當局認為這種大規模間諜操作「對國家主權造成重大威脅，並置法國經濟財產於險境，反擊的鐘聲已經響起」。

連法國都反了

唔駛驚 有咩事仲有007同Johnny English

法國都要反支了 八國聯軍滅蝗指日可待

全街都係間碟

Johnny English夠做啦

而家先醒

仲有Mr Bean

屌

終於浮上面
當日屌我話支那人冚把爛間諜係老屈個班廢柴肯面對未

話我睇唔到支那人幾優秀幾出色唔會為黨服務個班打靶死剩種愛支病人幾時肯自盡

最緊要肯醒